<武漢肺炎> 于非：世衛向 YouTube 施壓 幫中國穩住防疫輿論

悶透社gumboringer
5 小時前 (已編輯)
【關於 YouTube 黃標的新觀察】

現在謎底基本已經解開，文昭提過大約兩星期前，世衛要求 YouTube 高層處理輿論，以免阻礙中國防疫的信心云云，於是那段日子 YouTube 的審批標準特別苛刻，凡遇上「武漢肺炎」、「疫症」等字詞幾乎自動黃標。

假如 Youtuber 講疫情出片量多，會被進一步標籤整條 Channel 都有問題，列入觀察名單，之後變成任何主題、不講疫情也被黃標，必須按「經YouTube 人手審批」，即使一些片無事，審批完成也是封殺了整整一兩天後的事了。

最近經過試驗，發現只要 Channel 之前講述疫情的片未算太多，未列入觀察名單，再加上網友去信 YouTube 投訴等壓力，YouTube 近日看來稍為放鬆了審查，較新的影片只要不直接寫上「武漢肺炎」等敏感詞，未至於立即黃標，但是，這等於犧牲了讓人們留意疫情的關鍵字，讓搜尋疫情主題的觀眾不輕易看到，miss 了影片，由「硬壓制」變相換成「軟壓制」，令主題減少曝光。

所以，近日現象變成部分 Youtuber 新片，只要不觸及敏感詞終於沒有立即黃標，但流量減了幾成左右。

換句話說，世衛譚德塞為了幫中國穩住防疫輿論，向 YouTube 施壓聲稱為全球好，增強防疫信心、減少陰謀論和謠言，結果亂石擲竹林去封殺，不問內容先Scan 敏感詞再算，接到觀眾控訴才改方法，但仍未回復正常，不愧「用心良苦」。

google 狗

中國模式 輸出全球

fact check左?如果係真,應該好爆

關於WHO 邀請各大社交媒體就遏止「假訊息」問題開會，文昭都係引用以下新聞來源

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

將filter敏感詞模式輸出全世界

谷狗